{
    "title" : "Final Quiz",
    "time" : 1704693321749,
    "id" : "e9b4771e",
    "pages" : [{"1b8f1ecf":{"title":"B형","id":"1b8f1ecf","time":1705376084557,"content":[{"comp":"title","order":"1","enter":"0","text":"B형","style":[]},{"comp":"quizQuestion","order":"2","enter":"2","quizNo":"1","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 파이썬에 대한 설명으로 옳지 않은 것은 무엇인가요?","example":["파이썬은 1991년 귀도 반 로섬에 의해 발표된 프로그래밍 언어이다.","파이썬은 명령어를 한 줄씩 읽어 실행하는 인터프리터 방식이다.","파이썬으로는 웹페이지를 만들 수 없다.","파이썬은 간결한 문법과 뛰어난 가독성의 특징을 가지고 있다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"3","enter":"2","quizNo":"2","answer":"1","style":[],"question":"다음의 변수명이 옳지 못한 이유는 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nthis variable\n</pre>","example":["단어 사이에 공백이 있기 때문에","소문자이기 때문에"]},{"comp":"quizQuestion","order":"4","enter":"2","quizNo":"3","answer":"2","style":[],"question":"다음의 코드에서 변수 c의 값으로 옳은 것은?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\na = \"*|\"\nb = 5\nc = a * b\n</pre>","example":["\"*|5\"","\"*|*|*|*|*|\"","\"*****|||||\"","\"a*b\""]},{"comp":"quizQuestion","order":"5","enter":"2","quizNo":"4","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 함수 선언에 대한 설명 중 옳지 않은 것은 무엇인가요?","example":["함수를 선언할 때 def 키워드를 사용한다.","함수 이름과 괄호 그리고 콜론으로 선언한다.","함수 선언시, 매개변수는 선택적으로 사용이 가능하다.","함수의 수행문은 들여쓰기 할 필요없이 바로 입력해도 무방하다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"6","enter":"2","quizNo":"5","answer":"3","style":[],"question":"파이썬에서 주석에 대한 설명으로 옳지 못한 것은 무엇인가요?","example":["주석처리된 영역은 코드로 인식하지 않는다.","한 줄 주석처리는 # 기호를 사용한다.","여러 줄 주석처리는 홑따옴표 또는 느낌표 3개를 사용한다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"7","enter":"2","quizNo":"6","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 엑셀 라이브러리를 사용해 특정 셀의 데이터를 읽어오는 코드는 무엇인가요?","example":["cell(1, 2).text(5)","cell(3, 4).text( )","excel(4, 2)","cell(1, 1).getText( )"]},{"comp":"quizQuestion","order":"8","enter":"2","quizNo":"7","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 조건문에 대한 설명으로 옳지 않은 것은 무엇인가요?","example":["조건문은 조건에 따라 다른 결과를 실행하는 코드 단락입니다.","조건문은 조건식과 그 조건문에 부합될 때 실행되는 실행문으로 구성됩니다.","조건문에 사용하는 키워드는 do 입니다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"9","enter":"2","quizNo":"8","answer":"3","style":[],"question":"다음의 설명 중 옳지 못한 것은 무엇인가요?","example":["조건문에서 조건식에 해당하지 않는 그 외 조건처리는 else 키워드를 사용합니다.","추가 조건식의 처리는 elif 키워드를 사용합니다.","if 조건식에서 참이면, 다음 elif 조건식을 판단합니다.","else 문은 조건식 없이 키워드 단독으로 사용합니다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"10","enter":"2","quizNo":"9","answer":"3","style":[],"question":"다음의 예시 코드에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\ncell(4, 1).text('가').color('blue').textColor('red')\n</pre>","example":["4행 1열의 셀에 배경색은 빨간색, 글자색은 파란색으로 '가'가 입력된다.","1행 4열의 셀에 배경색은 빨간색, 글자색은 파란색으로 '가'가 입력된다.","4행 1열의 셀에 배경색은 파란색, 글자색은 빨간색으로 '가'가 입력된다.","1행 4열의 셀에 배경색은 파란색, 글자색은 빨간색으로 '가'가 입력된다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"11","enter":"2","quizNo":"10","answer":"3","style":[],"question":"다음 중 셀이 클릭될 때를 감지하고, 동작할 수 있도록 하는 엑셀 라이브러리 click 함수에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?","example":["click 함수는 클릭 후 동작을 정의하는 콜백함수를 전달합니다.","콜백함수의 첫번째 매개변수는 클릭된 셀입니다. ","클릭된 셀의 행이나 열번호는 가져올 수 없습니다.","click 함수가 적용되지 않은 셀의 클릭 이벤트는 동작하지 않습니다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"12","enter":"2","quizNo":"11","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 반복문에 대한 설명으로 옳지 않은 것은 무엇인가요?","example":["반복문은 컴퓨터에게 반복적인 일을 수행하도록 하는 코드 단락이다.","파이썬에서 가장 많이 사용하는 반복문은 for문이다","for문의 기본 사용은 \" for 반복변수 in 반복객체 \" 이다.","for문에 사용되는 반복변수는 반드시 i로 사용해야 한다."]},{"comp":"quizQuestion","order":"13","enter":"2","quizNo":"12","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 % 포맷팅이 바르게 사용된 것은 무엇인가요?","example":["\"나는 %{age} 살이다.\" % age","\"나는 %d 살이다.\" % age","\"나는 %% 살이다.\" % age","\"나는 % 살이다.\" % age"]},{"comp":"quizQuestion","order":"14","enter":"2","quizNo":"13","answer":"4","style":[],"question":"다음의 코드에서 4행 5열 셀에 출력되는 값은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nexcel(9, 5)\ndan = 7\nfor i in range(1, 10):\n    cell(i, 1).text( dan )\n    cell(i, 2).text(\"x\")\n    cell(i, 3).text(i)\n    cell(i, 4).text(\"=\")\n    cell(i, 5).text( dan * i)\n</pre>","example":["7","14","21","28"]},{"comp":"quizQuestion","order":"15","enter":"2","quizNo":"14","answer":"2","style":[],"question":"다음의 코드실행 결과값이 될 수 없는 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nimport random\nnum = random.randrange(4, 20, 2)\nprint(num)\n</pre>","example":["4","17","10","12"]},{"comp":"quizQuestion","order":"16","enter":"2","quizNo":"15","answer":"2","style":[],"question":"다음 코드의 실행 결과로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nnum = [1, 3, 5, 7]\nnum[1] = 2\nprint(num)\n</pre>","example":["[2, 3, 5, 7]","[1, 2, 5, 7]","[1, 2, 3, 5, 7]","[2, 1, 3, 5, 7]"]},{"comp":"quizQuestion","order":"17","enter":"2","quizNo":"16","answer":"2","style":[],"question":"다음 중 리스트를 정렬하는 sort 함수에서 역순정렬을 위해 사용할 수 있는 옵션값을 무엇인가요?","example":["turn","reverse","ignore","index"]},{"comp":"quizQuestion","order":"18","enter":"2","quizNo":"17","answer":"2","style":[],"question":"다음 코드의 결과값으로 옳은 것은 무엇인가요?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\nproduct = {\"a\" : \"pen\", \"b\" : \"mouse\", \"c\" : \"table\"}\ndel product[\"b\"]\nprint(product)\n</pre>","example":["{\"a\" : \"pen\", \"b\" : \"mouse\", \"c\" : \"table\"}","{\"a\" : \"pen\", \"c\" : \"table\"}","{\"a\" : \"pen\", \"b\" : \"mouse\"}","{\"b\" : \"mouse\", \"c\" : \"table\"}"]},{"comp":"quizQuestion","order":"19","enter":"2","quizNo":"18","answer":"2","style":[],"question":"딕셔너리 데이터를 결합해서 다음과 같은 결과값을 출력하기 위해 3라인에 사용할 코드로 옳은 것은?\n<pre style=\"font-family: Source Code Pro, sans-serif;background:#444;color:white; padding: 5px;font-size:16px;margin-top: 10px;\">\na = {1: \"apple\", 2: \"banana\"}\nb = {3: \"melon\"}\n# 어떤 코드?\nprint(union_ab) #결과값 : {1: \"apple\", 2: \"banana\", 3: \"melon\"}\n</pre>","example":["union_ab = a * b","union_ab = a | b","union_ab = a + b","union_ab = a ~ b"]},{"comp":"quizQuestion","order":"20","enter":"2","quizNo":"19","answer":"4","style":[],"question":"다음 중 문자열 데이터를 실수형으로 변환해 주는 함수는 무엇인가요?","example":["chr","int","bool","float"]},{"comp":"quizQuestion","order":"21","enter":"2","quizNo":"20","answer":"4","style":[],"question":"엑셀 라이브러리 timer 함수의 매개변수 중 시간단위에 사용되는 밀리초에 대한 설명으로 옳은 것은 무엇인가요?","example":["1밀리초는 1초와 같다.","10밀리초는 1초와 같다.","100밀리초는 1초와 같다.","1000밀리초는 1초와 같다."]},{"comp":"finalQuizSubmit","order":"22","enter":"0","style":[]}]}}],
    "icon" : ""
}